[
    {
        "PRESIDENTE":"Deodoro da Fonseca",
        "PARTIDO":null,
        "VICE-PRESIDENTE":"Floriano Peixoto",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1889",
        "FIM_MANDATO":"23 de novembro de 1891"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Floriano Peixoto",
        "PARTIDO":null,
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"23 de novembro de 1891",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1894"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Prudente de Morais",
        "PARTIDO":"PR Federal",
        "VICE-PRESIDENTE":"Manuel Vitorino",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1894",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1898"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Campos Sales",
        "PARTIDO":"PRP",
        "VICE-PRESIDENTE":"Rosa e Silva",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1898",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1902"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Rodrigues Alves",
        "PARTIDO":"PRP",
        "VICE-PRESIDENTE":"Afonso Pena",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1902",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1906"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Afonso Pena",
        "PARTIDO":"PRM",
        "VICE-PRESIDENTE":"Nilo Pe\u00e7anha",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1906",
        "FIM_MANDATO":"14 de junho de 1909"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Nilo Pe\u00e7anha",
        "PARTIDO":"PRF",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"14 de junho de 1909",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1910"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Hermes da Fonseca",
        "PARTIDO":"PRC",
        "VICE-PRESIDENTE":"Venceslau Br\u00e1s",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1910",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1914"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Venceslau Br\u00e1s",
        "PARTIDO":"PRM",
        "VICE-PRESIDENTE":"Urbano Santos",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1914",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1918"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Delfim Moreira",
        "PARTIDO":"PRM",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1918",
        "FIM_MANDATO":"28 de julho de 1919"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Epit\u00e1cio Pessoa",
        "PARTIDO":"PRM",
        "VICE-PRESIDENTE":"Bueno de Paiva",
        "INICIO_MANDATO":"28 de julho de 1919",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1922"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Artur Bernardes",
        "PARTIDO":"PRM",
        "VICE-PRESIDENTE":"Est\u00e1cio Coimbra",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1922",
        "FIM_MANDATO":"15 de novembro de 1926"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Washington Lu\u00eds",
        "PARTIDO":"PRP",
        "VICE-PRESIDENTE":"Fernando de Melo Viana",
        "INICIO_MANDATO":"15 de novembro de 1926",
        "FIM_MANDATO":"24 de outubro de 1930"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Jos\u00e9 Linhares",
        "PARTIDO":null,
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"29 de outubro de 1945",
        "FIM_MANDATO":"31 de janeiro de 1946"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Eurico Gaspar Dutra",
        "PARTIDO":"PSD",
        "VICE-PRESIDENTE":"Nereu Ramos",
        "INICIO_MANDATO":"31 de janeiro de 1946",
        "FIM_MANDATO":"31 de janeiro de 1951"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Get\u00falio Vargas",
        "PARTIDO":"PTB",
        "VICE-PRESIDENTE":"Caf\u00e9 Filho",
        "INICIO_MANDATO":"31 de janeiro de 1951",
        "FIM_MANDATO":"24 de agosto de 1954"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Caf\u00e9 Filho",
        "PARTIDO":"PSP",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"24 de agosto de 1954",
        "FIM_MANDATO":"8 de novembro de 1955"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Carlos Luz",
        "PARTIDO":"PSD",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"8 de novembro de 1955",
        "FIM_MANDATO":"11 de novembro de 1955"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Nereu Ramos",
        "PARTIDO":"PSD",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"11 de novembro de 1955",
        "FIM_MANDATO":"31 de janeiro de 1956"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Juscelino Kubitschek",
        "PARTIDO":"PSD",
        "VICE-PRESIDENTE":"Jo\u00e3o Goulart",
        "INICIO_MANDATO":"31 de janeiro de 1956",
        "FIM_MANDATO":"31 de janeiro de 1961"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"J\u00e2nio Quadros",
        "PARTIDO":"PTN",
        "VICE-PRESIDENTE":"Jo\u00e3o Goulart",
        "INICIO_MANDATO":"31 de janeiro de 1961",
        "FIM_MANDATO":"25 de agosto de 1961"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Jo\u00e3o Goulart",
        "PARTIDO":"PTB",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"7 de setembro de 1961",
        "FIM_MANDATO":"2 de abril de 1964"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Ranieri Mazzilli",
        "PARTIDO":"PSD",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"2 de abril de 1964",
        "FIM_MANDATO":"15 de abril de 1964"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Humberto Castelo Branco",
        "PARTIDO":"ARENA",
        "VICE-PRESIDENTE":"Jos\u00e9 Maria Alkmin",
        "INICIO_MANDATO":"15 de abril de 1964",
        "FIM_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1967"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Artur da Costa e Silva",
        "PARTIDO":"ARENA",
        "VICE-PRESIDENTE":"Pedro Aleixo",
        "INICIO_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1967",
        "FIM_MANDATO":"31 de agosto de 1969"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Em\u00edlio Garrastazu M\u00e9dici",
        "PARTIDO":"ARENA",
        "VICE-PRESIDENTE":"Augusto Rademaker",
        "INICIO_MANDATO":"30 de outubro de 1969",
        "FIM_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1974"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Ernesto Geisel",
        "PARTIDO":"ARENA",
        "VICE-PRESIDENTE":"Adalberto Pereira dos Santos",
        "INICIO_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1974",
        "FIM_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1979"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Jo\u00e3o Figueiredo",
        "PARTIDO":"PDS",
        "VICE-PRESIDENTE":"Aureliano Chaves",
        "INICIO_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1979",
        "FIM_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1985"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Jos\u00e9 Sarney",
        "PARTIDO":"PMDB",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1985",
        "FIM_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1990"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Fernando Collor",
        "PARTIDO":"PRN",
        "VICE-PRESIDENTE":"Itamar Franco",
        "INICIO_MANDATO":"15 de mar\u00e7o de 1990",
        "FIM_MANDATO":"29 de dezembro de 1992"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Itamar Franco",
        "PARTIDO":"PMDB",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"29 de dezembro de 1992",
        "FIM_MANDATO":"1 de janeiro de 1995"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Fernando Henrique Cardoso",
        "PARTIDO":"PSDB",
        "VICE-PRESIDENTE":"Marco Maciel",
        "INICIO_MANDATO":"1 de janeiro de 1995",
        "FIM_MANDATO":"1 de janeiro de 2003"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva",
        "PARTIDO":"PT",
        "VICE-PRESIDENTE":"Jos\u00e9 Alencar",
        "INICIO_MANDATO":"1 de janeiro de 2003",
        "FIM_MANDATO":"1 de janeiro de 2011"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Dilma Rousseff",
        "PARTIDO":"PT",
        "VICE-PRESIDENTE":"Michel Temer",
        "INICIO_MANDATO":"1 de janeiro de 2011",
        "FIM_MANDATO":"31 de agosto de 2016"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Michel Temer",
        "PARTIDO":"PMDB",
        "VICE-PRESIDENTE":null,
        "INICIO_MANDATO":"31 de agosto de 2016",
        "FIM_MANDATO":"1 de janeiro de 2019"
    },
    {
        "PRESIDENTE":"Jair Bolsonaro",
        "PARTIDO":"PSL",
        "VICE-PRESIDENTE":"Hamilton Mour\u00e3o",
        "INICIO_MANDATO":"1 de janeiro de 2019",
        "FIM_MANDATO":null
    }
]