[
    {
        "ESTADO":"Acre",
        "SIGLA":"AC",
        "CAPITAL":"Rio Branco",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Acre \u00e9 acreano ou acriano",
        "POPULACAO":"829.619 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":"164.123,737 km",
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"4,47 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"22",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":"15 de junho",
        "ECONOMIA":"extra\u00e7\u00e3o da castanha do Brasil",
        "CLIMA":"equatorial",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Tarauac\u00e1, Purus, Greg\u00f3rio, Envira, Acre e Juru\u00e1",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Amap\u00e1",
        "SIGLA":"AP",
        "CAPITAL":"Macap\u00e1",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Amap\u00e1 \u00e9 amapaense",
        "POPULACAO":"797.722 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":null,
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"16",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"extrativismo mineral e vegetal",
        "CLIMA":"equatorial",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Araguari, Oiapoque, Amapari e Amap\u00e1 Grande",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"142.828.521 Km",
        "DENSIDADE":" ",
        "DEMOGRAFICA":"4,69 habitantes por km",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"4 de fevereiro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Amazonas",
        "SIGLA":"AM",
        "CAPITAL":"Manaus",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Amazonas \u00e9 amazonense",
        "POPULACAO":"4.063.614 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"2,23 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"62",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, extrativismo vegetal",
        "CLIMA":"equatorial",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Amazonas, Purus, Tapaj\u00f3s, Xingu, Negro e Trombetas",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"1.559.146,876 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"24 de outubro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Par\u00e1",
        "SIGLA":"PA",
        "CAPITAL":"Bel\u00e9m",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Par\u00e1 \u00e9 paraense",
        "POPULACAO":"8.366.628 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"6,07 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"144",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, extrativismo mineral e vegetal, ind\u00fastria e turismo",
        "CLIMA":"equatorial",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Amazonas, Tapaj\u00f3s, Tocantins, Xingu, Jari e Par\u00e1",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"1.247.955,238 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"12 de janeiro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Rond\u00f4nia",
        "SIGLA":"RO",
        "CAPITAL":"Porto Velho",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de Rond\u00f4nia \u00e9 rondoniense ou rondoniano",
        "POPULACAO":"1.805.788 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"6,58 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"52",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"pecu\u00e1ria de corte, agricultura, extrativismo mineral e vegetal",
        "CLIMA":"equatorial",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Madeira, Ji-Paran\u00e1, Guapor\u00e9 e Mamor\u00e9",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"237.765,293 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"4 de janeiro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Roraima",
        "SIGLA":"RR",
        "CAPITAL":"Boa Vista",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de Roraima \u00e9 roraimense",
        "POPULACAO":"522.636 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"2,01 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"15",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura (produ\u00e7\u00e3o de arroz), extrativismo mineral",
        "CLIMA":"tropical e equatorial \u00famido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Branco, Catrimani, Mucaja\u00ed, Tacutu e Anau\u00e1",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"224.300,805 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":"5 de outubro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Tocantins",
        "SIGLA":"TO",
        "CAPITAL":"Palmas",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Tocantins \u00e9 tocantinense",
        "POPULACAO":"1.550.194 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"4,98 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"139",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria e com\u00e9rcio",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Tocantins, Araguaia, Paran\u00e1, Sono e Balsas",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"277.720,412 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"5 de outubro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Maranh\u00e3o",
        "SIGLA":"MA",
        "CAPITAL":"S\u00e3o Lu\u00eds",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Maranh\u00e3o \u00e9 maranhense",
        "POPULACAO":"7.000.229 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"19,81 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"217",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, ind\u00fastria, extrativismo vegetal e servi\u00e7os",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Tocantins, Gurupi, Pindar\u00e9, Parna\u00edba e Itapecuru",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"331.936,949 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"8 de setembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Piau\u00ed",
        "SIGLA":"PI",
        "CAPITAL":"Teresina",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Piau\u00ed \u00e9 piauiense",
        "POPULACAO":"3.219.257 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"12,40 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"224",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, servi\u00e7os e ind\u00fastria",
        "CLIMA":"tropical e semi\u00e1rido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Parna\u00edba, Poti, Canind\u00e9, Piau\u00ed e S\u00e3o Nicolau",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"251.611,929 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":"19 de outubro"
    },
    {
        "ESTADO":"Cear\u00e1",
        "SIGLA":"CE",
        "CAPITAL":"Fortaleza",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Cear\u00e1 \u00e9 cearense",
        "POPULACAO":"9.020.460 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"56,76 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"184",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, com\u00e9rcio, servi\u00e7os, extrativismo mineral, turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Acara\u00fa, Concei\u00e7\u00e3o, Jaguaribe, Pacoti, Piranji e Salgado",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"148.887,633 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"13 de abril",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Rio Grande do Norte",
        "SIGLA":"RN",
        "CAPITAL":"Natal",
        "GENTILICO":"quem nasce no Rio Grande do Norte \u00e9 potiguar, norte-rio-grandense ou rio-grandense-do-norte",
        "POPULACAO":"3.507.003 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"59,99 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"167",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"turismo, agropecu\u00e1ria, fruticultura, extra\u00e7\u00e3o de sal, ind\u00fastria e com\u00e9rcio",
        "CLIMA":"semi\u00e1rido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Mossor\u00f3, Piranhas, Potengui, Jacu, Serid\u00f3 e Curimata\u00fa",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"52.811,107 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"25 de dezembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Para\u00edba",
        "SIGLA":"PB",
        "CAPITAL":"Jo\u00e3o Pessoa",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado da Para\u00edba \u00e9 paraibano",
        "POPULACAO":"4.025.558 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"66,70 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"223",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, ind\u00fastria (tecidos, cal\u00e7ados, alimentos, bebidas), com\u00e9rcio, turismo",
        "CLIMA":"tropical e semi\u00e1rido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Para\u00edba, Tapero\u00e1, Curimata\u00fa, Piranhas e Mamanguape",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"56.468,435 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"5 de agosto",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Pernambuco",
        "SIGLA":"PE",
        "CAPITAL":"Recife",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Pernambuco \u00e9 pernambucano",
        "POPULACAO":"9.473.266 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"89,62 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"185",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, turismo, ind\u00fastria (aliment\u00edcia, metal\u00fargica, naval, automobil\u00edstica, eletroeletr\u00f4nica, qu\u00edmica, t\u00eaxtil)",
        "CLIMA":"tropical e tropical \u00famido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"S\u00e3o Francisco, Paje\u00fa, Moxot\u00f3, Capibaribe e Ipojuca",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"98.076,021 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"12 de mar\u00e7o",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Alagoas",
        "SIGLA":"AL",
        "CAPITAL":"Macei\u00f3",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Alagoas \u00e9 alagoano",
        "POPULACAO":"3.375.823 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"112,33 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"102",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, turismo e ind\u00fastria de petroqu\u00edmicos",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"S\u00e3o Francisco, Munda\u00fa e Para\u00edba do Meio",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"27.848,14 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"16 de setembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Sergipe",
        "SIGLA":"SE",
        "CAPITAL":"Aracaju",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Sergipe \u00e9 sergipano ou sergipense",
        "POPULACAO":"2.288.116 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"94,36 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"75",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, ind\u00fastria, extrativismo mineral e servi\u00e7os",
        "CLIMA":"tropical atl\u00e2ntico e semi\u00e1rido",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"S\u00e3o Francisco, Vaza-Barris, Real, Piau\u00ed e Japatuba",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"21.918,443 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"17 de mar\u00e7o",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Bahia",
        "SIGLA":"BA",
        "CAPITAL":"Salvador",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado da Bahia \u00e9 baiano",
        "POPULACAO":"15.344.447 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"24,82 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"417",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, extrativismo mineral, ind\u00fastria, turismo e servi\u00e7os",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"S\u00e3o Francisco, Paragua\u00e7u, Jequitinhonha e Itapecuru",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"564.732,45 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"29 de mar\u00e7o",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Goi\u00e1s",
        "SIGLA":"GO",
        "CAPITAL":"Goi\u00e2nia",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de Goi\u00e1s \u00e9 goiano",
        "POPULACAO":"6.778.772 habitantes (estimativa, IBGE 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"17,65 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"246",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, com\u00e9rcio, ind\u00fastria (metal\u00fargica, minera\u00e7\u00e3o, alimentos, confec\u00e7\u00f5es), turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Apor\u00e9, Araguaia, Paran\u00e1, Parana\u00edba e Maranh\u00e3o",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"340.106,492 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"24 de outubro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Mato Grosso",
        "SIGLA":"MT",
        "CAPITAL":"Cuiab\u00e1",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Mato Grosso \u00e9 mato-grossense",
        "POPULACAO":"3.344.544 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"3,36 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"141",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, agroneg\u00f3cio, extrativismo mineral, vegetal e turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Juruena, Araguaia, Xingu, Paraguai, Cuiab\u00e1 e Piqueri",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"903.202,446 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"9 de maio",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Mato Grosso do Sul",
        "SIGLA":"MS",
        "CAPITAL":"Campo Grande",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado \u00e9 sul-mato-grossense ou mato-grossense-do-sul",
        "POPULACAO":"2.713.147 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"6,86 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"77",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, extrativismo mineral, vegetal, ind\u00fastria e turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Aquidauana, Paraguai, Parana\u00edba, Paran\u00e1 e Negro",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"357.145,531 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"11 de outubro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Distrito Federal",
        "SIGLA":"DF",
        "CAPITAL":"Bras\u00edlia",
        "GENTILICO":"quem nasce no Distrito Federal \u00e9 brasiliense",
        "POPULACAO":"3.039.444 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"444,66 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"1",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, com\u00e9rcio, servi\u00e7os e ind\u00fastria (extrativista, transforma\u00e7\u00e3o, transporte, pesqueira e aliment\u00edcia)",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Preto, Parano\u00e1 e S\u00e3o Bartolomeu",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"5.779,997 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"21 de abril",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"S\u00e3o Paulo",
        "SIGLA":"SP",
        "CAPITAL":"S\u00e3o Paulo",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 paulista",
        "POPULACAO":"45.094.866 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"166,23 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"645",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, ind\u00fastrias (mec\u00e2nica, t\u00eaxtil, a\u00e7\u00facar, \u00e1lcool, automobil\u00edstica, avia\u00e7\u00e3o), servi\u00e7os e turismo",
        "CLIMA":"tropical atl\u00e2ntico e tropical de altitude",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Paranapanema, Tiet\u00ea, Para\u00edba do Sul e Piracicaba",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"248.219,627 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"25 de janeiro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Rio de Janeiro",
        "SIGLA":"RJ",
        "CAPITAL":"Rio de Janeiro",
        "GENTILICO":"quem nasce no Rio de Janeiro \u00e9 fluminense",
        "POPULACAO":"16.718.956 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"365,23 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"92",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"ind\u00fastria (aliment\u00edcia, petroqu\u00edmica, sider\u00fargica, metal\u00fargica, farmac\u00eautica, naval, automobil\u00edstica, mec\u00e2nica, audiovisual, t\u00eaxtil), extra\u00e7\u00e3o mineral, com\u00e9rcio, servi\u00e7os e turismo",
        "CLIMA":"tropical atl\u00e2ntico",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Grande, Muria\u00e9, Para\u00edba do Sul, Maca\u00e9, Pira\u00ed",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"43.781,588 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"1 de mar\u00e7o",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Minas Gerais",
        "SIGLA":"MG",
        "CAPITAL":"Belo Horizonte",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de Minas Gerais \u00e9 mineiro",
        "POPULACAO":"21.119.536 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"33,41 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"853",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agropecu\u00e1ria, ind\u00fastria (metalurgia, siderurgia, minerais met\u00e1licos, alimentos e automotiva), servi\u00e7os e turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Doce, Grande, Parana\u00edba, Jequitinhonha e S\u00e3o Francisco",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"586.520,732 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"2 de dezembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Esp\u00edrito Santo",
        "SIGLA":"ES",
        "CAPITAL":"Vit\u00f3ria",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Esp\u00edrito Santo \u00e9 capixaba ou esp\u00edrito-santense",
        "POPULACAO":"4.016.356 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"76,25 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"78",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, minera\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria (siderurgia, t\u00eaxtil, madeira, celulose, alimentos) e turismo",
        "CLIMA":"tropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Doce, Ita\u00fanas, Itapemirim, S\u00e3o Matheus",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"46.086,907 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"8 de setembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Paran\u00e1",
        "SIGLA":"PR",
        "CAPITAL":"Curitiba",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Paran\u00e1 \u00e9 paranaense",
        "POPULACAO":"11.320.892 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"52,40 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"399",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, extrativismo vegetal, ind\u00fastria (agroind\u00fastria, autom\u00f3veis, alimentos, bebidas, celulose), servi\u00e7os e turismo",
        "CLIMA":"Subtropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Paran\u00e1, Iva\u00ed, Itarar\u00e9, Paranapanema, Tibagi e Igua\u00e7u",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"199.307,939 km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"19 de dezembro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Santa Catarina",
        "SIGLA":"SC",
        "CAPITAL":"Florian\u00f3polis",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado de Santa Catarina \u00e9 catarinense ou barriga-verde",
        "POPULACAO":"7.001.161 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"65,27 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"295",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, pesca, extrativismo mineral, ind\u00fastria (agroind\u00fastria, t\u00eaxtil, alimentos, cer\u00e2mica, autom\u00f3veis, eletrodom\u00e9sticos) e turismo",
        "CLIMA":"subtropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Canoas, Pelotas, Negro e Uruguai",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"95.737,954 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":"23 de mar\u00e7o",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    },
    {
        "ESTADO":"Rio Grande do Sul",
        "SIGLA":"RS",
        "CAPITAL":"Porto Alegre",
        "GENTILICO":"quem nasce no Estado do Rio Grande do Sul \u00e9 ga\u00facho ou sul-rio-grandense",
        "POPULACAO":"11.322.895 habitantes (estimativa IBGE, 2017)",
        "AREA_TERRITORIAL":null,
        "DENSIDADE_DEMOGRAFICA":"37,96 habitantes por km",
        "NUMERO_DE_MUNICIPIOS":"497",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(EMANCIPACAO_DO_ACRE)":null,
        "ECONOMIA":"agricultura, pecu\u00e1ria, ind\u00fastria (qu\u00edmica, metal\u00fargica, autom\u00f3veis, naval, t\u00eaxtil, alimentos, couro, tabaco, cal\u00e7ados, madeira) e turismo",
        "CLIMA":"subtropical",
        "PRINCIPAIS_RIOS":"Taquari, Iju\u00ed, Ibicu\u00ed, Uruguai, Pelotas e Camaqu\u00e3",
        "EXTENSAO_TERRITORIAL":"281.737,888 Km",
        "DENSIDADE":null,
        "DEMOGRAFICA":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_CAPITAL":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO":"28 de fevereiro",
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_(ELEVACAO_A_ESTADO)":null,
        "DATA_DE_ANIVERSARIO_DA_ADESAO_DO_PIAUI_A_INDEPENDENCIA_DO_BRASIL":null
    }
]